---
title: "Последние новости SURGE-Pro проекта"
description: ""
slug: "news"
image:
keywords: ""
categories:
    - ""
    - ""
date: 2017-10-31T21:28:43-05:00
draft: false
---

Date: 2023-07-20\
Украинские ученые под руководством проф. Василия Лавного дали презентации в рамках
проекта SURGE-Pro во время научного визита в Университет Фрайбурга в июле 2023 года. С
презентациями ученых можно ознакомится на странице [Результати проекта](../results)
или [сдесь.](../seminar)

---
Date: 2022-10-06 08:33\
SURGE-Pro взяла участие в IUFRO конференции в Вене 21-23.09.2022.
Проект был представлен постером, где представлены первые результаты. Постер можно найти на нашем сайте в секции [Результаты](https://surge-pro.uni-freiburg.de/ru/sites/results/).

Date: 2022-07-19 17:21\
Война России против Украины повлияла и на наш проект. Согласно условиям спонсора проекта,
фонда Volkswagen, 25 февраля 2022 года деятельность российских партнеров в проекте была
приостановлена до последующих уведомлений.

Хотя долгосрочного и мирного завершения войны не ожидается в течение проекта, что остался
(до января 2024 года), сейчас исследования в рамках проекта проводятся как двусторонний
исследовательский проект. Российские коллеги любезно согласились на перераспределение финансов.

---
Date: 2022-02-25 11:04\
Русское вторжение в Украину удивило, шокировало и глубоко озаботило всех сотрудников проекта.
Наши мысли с украинскими коллегами. Сотрудничество с российскими учреждениями будет заморожено
до последующих уведомлений.

---
